---
uuid:             9a682e09-cafe-4544-9b9b-15a48d2c2b03
layout:           post
title:            动画电影：回忆中的玛妮
slug:             movie-when-marnie-was-there
subtitle:         null
date:             '2015-05-18T07:51:50.000Z'
updated:          '2015-07-31T07:03:04.000Z'
author:           'Yvan Hom'
author_slug:      yvan
header_img:       null
status:           published
language:         en_US
meta_title:       null
meta_description: null
tags:
  - 3d-world
  - movies
  - 2d-world

---


吉卜力的动画电影，[豆瓣链接](http://movie.douban.com/subject/25790555/)。

吉卜力的动画给我的印象，便是简朴自然的画风，漫条斯理地讲故事，潜移默化的大道理。

而《回忆中的玛妮》（这个名字已经被无数网友吐槽，尼玛），也是这个调调。

认真地观看，随着情节的发展去推测，揣摩，感受。

是一个打动我的故事。以下全是剧透。

玛妮童年的悲惨，被父母留在家中，即使父母回家举办 PARTY，也是被关在房间里只有听的份。

可是幸运的是有青梅竹马的和彦陪伴，支持，走进婚姻的殿堂。

不幸的是和彦早早的过世，玛妮身体每况愈下，并不能很好地照顾女儿，只能将女儿送到寄宿学校。

自己童年的悲剧在女儿身上重演，女儿无法原谅母亲对自己的抛弃。

随着女儿女婿因车祸离开，这个悲剧落在了玛妮的外孙女杏奈身上。

杏奈在父母死亡后，在外祖母的陪伴下度过了一年快乐的时光，可是也只有一年，玛妮便离开了人世。

杏奈怨恨父母的离弃，也厌恶被离弃的自己，于是变得孤僻，拒绝他人的好意，只想躲起来，普通地渡过。

可是渴望交朋友的心越来越迫切，于是，想象中的朋友，也就是回忆中的玛妮，出现在了她的面前，两人成为了挚友。

互相吐露心声，将内心的孤独跟朋友交流。

最终杏奈打开心窗，开始了新的人生。

最大的感动是在知道玛妮居然是杏奈的外祖母的时候。 三代人的悲剧，终于有了结果，迎向乐观的结局。



